# Nimax - Тестовое задание

## Деплой

1. Для быстрого деплоя можно использовать любой LEMP/LAMP стек или преднастроенный для работы с Laravel окружением Docker или другой подходящий сервер
2. Скопировать **.env.example** в **.env**
3. Настроить подключение к БД ``.env`` (работа велась на MySQL, но из-за простоты структуры подойдет любая популярная БД: MariaDB/PostgreSQL/etc) 
4. Заполнить миграции `php artisan migrate`
5. При необходимости запустить сидер `php artisan db:seed`
6. Готово. Можно работать с API

## Структура БД (текстом)

Таблица товаров (products) содержит следующие поля:
- id
- name
- price
- is_published
- deleted_at
- created_at
- updated_at

Таблица категорий (categories) содержит следующие поля:
- name

Связь между ними происходит в кросс-таблице (category_product)

## Получение списка товаров

Если нет никаких условий, то отправляется весь список товаров **(включая удаленные, т.к. чтобы фильтровать по ним есть отдельный параметр is_deleted)**

Пример параметров запроса /api/products:

````
{
    "name": "maxime"
    "is_published": 0
    "price": 10000,13000
    "is_deleted": 0
    "category_id": 5
    "category_name": "autem maxime eum"
}
````


